{
  "surah_id": "103",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "103:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "وَٱلْعَصْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْعَصْرِ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "ﰀ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "By the time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "103:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ لَفِى خُسْرٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِنَّ _____ لَفِى خُسْرٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "خُسْرٍ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ خُسْرٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَفِى",
            "وَٱلْعَصْرِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) surely, in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَفِى _____",
          "answer": "خُسْرٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰀ",
            "ﰁ",
            "خُسْرٍ"
          ],
          "translation": "loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "103:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱلْعَصْرِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِلَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ﰀ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰁ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "وَتَوَاصَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱلْعَصْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَتَوَاصَوْا۟"
          ],
          "translation": "and enjoin (each other)"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ _____ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "خُسْرٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلْعَصْرِ"
          ],
          "translation": "to the truth"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ _____ بِٱلصَّبْرِ",
          "answer": "وَتَوَاصَوْا۟",
          "options": [
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "ﰀ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and enjoin (each other)"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْحَقِّ وَتَوَاصَوْا۟ _____",
          "answer": "بِٱلصَّبْرِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "to [the] patience"
        }
      ]
    }
  ]
}